[港台]上網問功課 同行抗疫

正啊喂

受新冠狀病毒疫情影響，中小學學生自農曆年假後開始停課，暫未知復課日期，香港電台電視部秉承一貫社會責任的宗旨，在停課期間，與不同教師團體合作，推出特備節目「上網問功課」，與同學同行抗疫，在家中繼續學習，以達致停課不停學。

節目內容文理兼備，亦會邀請不同界別名人，暢談學習心得、講解日常生活中的科學常識，務求讓學童透過電視節目，多方位學習。

節目亦會配合網上媒體，讓學生們能即時向現場老師發問，務求從不同媒介與學生並肩，對抗疫情。

2020年3月2日起 逢星期一至五

成日聽到話 #人工智能 會改善我哋嘅生活，但原來人工智能亦可能會取代我哋嘅職業。

大學課程亦與時並進，開辦一年幾嘅香港大學社會科學學院嘅文理學士課程，放寬任由學生喺文學院，理學院同埋社會科學學院挑選自己喜愛嘅科目，提倡綜合學科，文理兼備。但會唔會變到「周身刀，冇張利」？將來喺人工智能嘅職場中點樣力爭上游？

考試壓力人人有，但學習嘅原意係咩？2017年世界發呆比賽冠軍陳槃豪，經歷4次公開試，包括 #DSE 同埋最後一屆 #高級程度會考，經歷新與舊嘅考試制度，終於考到被譽為「神科」嘅香港科技大學風險管理及智能商業學士課程，卻最後成為精神治療師。

今日《上網問功課 同行抗疫》嘅嘉賓係香港大學社會科學學院副院長（本科教育） #謝樹基教授、文理學士一年級學生 #凌昕桐，仲有精神健康導師 #陳槃豪，大家有冇問題想問吓佢哋？有就去《上網問功課 同行抗疫》專頁度留言啦～

《#上網問功課 #同行抗疫》逢星期一至五，4pm-5pm喺 #港台電視31 直播。